【即時頭條】經濟陷入困境 越來越多美國人結不了婚

在號稱結婚聖地的拉斯維加斯，奧古斯特（Roland August）主持過上千場婚禮。

他經常扮成「貓王」（Elvis Presley）主持婚禮，讓他可以從不同尋常的視角觀察美國長期以來的「不婚」趨勢。
近幾十年，內華達州的結婚率急劇下降，成為全美結婚率普遍下滑的極端特例。20世紀70年代以來，改變美國經濟生活形態的力量使婚姻逐漸成為受過良好教育的富裕人士擁有的特權。最近的一系列研究表明，美國的婚姻壁壘存在固化劣勢件的傾向。

奧古斯特說，他工作的婚禮教堂已經出現了業務減少的情況，拉斯維加斯正在努力扭轉婚禮行業的衰落勢頭，因為該行業每年創造的經濟價值高達30億美元。2015年，拉斯維加斯所在的克拉克縣對結婚許可證加收14美元的費用，把這筆收入用於婚禮行業營銷，當地商業領袖去年幫助成立了婚禮商會（Wedding Chamber of Commerce）。資料顯示，這項舉措在全美婚姻趨勢普遍轉變的背景下產生了效果。

奧古斯特說，「生活中的頭等大事不同了。」婚姻已經成為劃分美國社會的明顯界線。在擁有高中以下學歷的人當中，不婚趨勢最為明顯，那些受過良好教育的人傾向於彼此結婚。美國的工薪階層和中產階級的結婚率較低，而研究表明家庭解體是原因之一。

皮尤研究中心（Pew Research Center）的資料顯示，2014年，18歲以上美國人的結婚率為50％，遠遠低於1960年的72％。在受教育程度較低的美國人當中，這種轉變更為明顯，成為收入水平的風向標：根據布魯金斯學會（Brookings Institution）的資料顯示，截至2014年，在40歲出頭的女性群體中，擁有學士學位的女性結婚率為75％，相比之下，僅有高中學歷的女性結婚率不到60％。

同樣，從受教育程度來看，非婚生育率也存在差距。約翰·霍普金斯大學社會學家謝林（Andrew Cherlin）表示，在僅有高中學歷的年輕母親中，超過70％的女性至少有一個子女為非婚生育，相比之下，只有30％受過高等教育的女性有這種情況。

在6月夕陽美景的映襯下，扮作貓王的奧古斯特在百樂宮酒店（Bellagio hotel）的頂層豪華套房主持了達勒姆（Amy Durham）和她丈夫布蘭登（Brandon）的婚禮。她聽從了勸說接受採訪。

39歲的達勒姆來自華盛頓州蒙特薩諾，她有個7歲的女兒和11歲的兒子（都是與前夫所生），由於現在是雙薪家庭，她獲得的子女撫養費有所減少。達勒姆從事銀行出納員的工作，丈夫是電焊工，但是經濟依然很拮据。

達勒姆說，「作為帶著孩子結婚的女人，我要冒很大的風險。除了讓我的伴侶開心，我什麼也得不到。」

不結婚的主要原因？對那些不結婚的成年人來說，經濟穩定是主要的考慮因素。

經濟變化打亂了擇偶結婚的傳統次序，風俗習慣的變遷也推波助瀾。20世紀70年代末，大量女性進入勞動力市場，男性越來越不可能成為經濟支柱。最近爆發的經濟衰退更是破壞了年輕情侶結婚的前景。

馬里蘭大學教授科爾尼（Melissa Kearney）今年發表的論文表明，這種變化已經根深蒂固。在近年來出現水力壓裂開採熱潮的美國地區，工薪階層男性的收入直線上漲，生育率也隨之上升，可是結婚率並沒有增長。

已婚男性會減少飲酒，更多地投入工作，感到生活更幸福。結婚可以讓夫妻合併收入、分擔生活費用，享受稅收優惠的好處。最後，婚姻穩定的父母養育的孩子在學校和就業市場上的表現會更好，所以現在的分界線有望鞏固優勢或者突出劣勢。最近對中產階級失望情緒的研究表明，受教育程度較低的美國中年白人的死亡率正在上升，而作者凱斯（Angne Deaton）和迪頓（Angus Deaton）指出，離婚可能是個影響因素。

他們在今年發表的論文中指出，「男性和女性都失去了穩定婚姻的保障，這是他們父母那代人的生活標準。」

美國的結婚率依然高於許多發達國家（包括法國、西班牙和意大利），不過美國結婚率的下降與特別嚴重的經濟影響同時出現，或許是因為社會保障體系作用更有限。

內華達州已經敏銳地感受到美國正在變化的婚姻趨勢，因為當地舉行的婚禮數量比其他地方都要多，歷來對離婚和結婚都採取寬容的態度。加上拉斯維加是個燈紅酒綠、紙醉金迷的旅遊城市，在遊客心血來潮做出人生決定的推動下，創造了繁榮的婚禮行業。

拉斯維加斯每年接待的遊客大約有4％是為了結婚，婚禮也是城市特色的組成部分。他們保留這個特色的努力似乎有所回報：近年來當地頒發結婚證書的數量趨於穩定，部分原因是同性戀群體的興起，2014年內華達州已經實現同性婚姻合法化。

「我們從來沒有組織過活動，我們從來沒有推廣過自己，」婚禮商會主席拉布達（Kris Labuda）說，「我們一直在努力宣傳，改變拉斯維加斯婚禮行業的面貌。」

與此同時，婚禮業仍是經濟支柱。2004年為Britney Spears舉行婚禮（那段婚姻只維持了55個小時）的小白教堂，還在宣傳「浪漫超值的選擇」。結婚套餐包括「甜蜜清新情人夢」，「單車婚禮」和「愛情狂想曲之旅」。

從1999年到2011年擔任拉斯維加斯市長的古德曼（Oscar Goodman）甚至看到了一線希望。他表示，在婚禮數量較少的時期，更多的單身人士可能願意為賭場和其他景點的娛樂活動花錢。「有人來這裡舉行婚禮，有人來這裡逃避婚禮，」古德曼說，「人們不應為拉斯維加斯哭泣。」（撰文：Jeanna Smialek）
#美國結婚率 #拉斯維加斯 #同性婚姻合法化 #婚禮業

我